#+TITLE: Практическое задание. По договору с редакцией журнала «Детектив. Приключения. Фантастика.» гр. Голбен А.Г. перевел роман Д.Хейер «Так убивать нечестно». До издания в журнале, без ведома А.Г.Голбена, переведенный им роман начали публиковать по главам в номерах журнала «В дороге», принадлежащего тому же Издательскому дому, что и журнал «Детектив. Приключения. Фантастика». Имя переводчика указано не было. Авторский гонорар он не получил.
4. Практическое задание.
По договору с редакцией журнала «Детектив. Приключения. Фантастика.» гр. Голбен А.Г. перевел роман Д.Хейер «Так убивать нечестно». До издания в журнале, без ведома А.Г.Голбена, переведенный им роман начали публиковать по главам в номерах журнала «В дороге», принадлежащего тому же Издательскому дому, что и журнал «Детектив. Приключения. Фантастика». Имя переводчика указано не было. Авторский гонорар он не получил.
О каких отношениях идет речь в задаче? Какие группы личных неимущественных отношений, регулируемые гражданским правом, Вы можете выделить из условий задачи?

1. Отношения - возмездное оказание услуг.
2. Скорее можно указать - имя гражданина и деловая репутация.

3. Имущественные (бабло) и не имущественные блага (имя и репутация)

Но насчет авторского гонорара сомневаюсь, птомучто в силу п. 1 ст. 1228 ГК РФ Голбену А. Г. ничего никто не должен.
